% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[10pt, twoside, french]{book}

\input{common_headers}

\begin{document}

\bigtitle{la Vierge Marie, Mère de Providence, à Vigiles}{Marie Mère de Providence}{Vigiles}

\rubric{On chante trois fois:}
\gscore{or_dlm}

\smallscore{or_dir}
\smalltitle{Psaume 3}
\psalm{3}{dir}

\newpage
\smalltitle{Invitatoire}
\gscore{I}
\translation{\aa C'est le Christ, Fils de David, venez, adorons-le.}
\psalm{94}{VLrepet}

\vspace{4mm}

\smalltitle{Hymne}
\gscore{H}

\translation{Mère Anne, réjouis-toi, Sainte mère, réjouis-toi,
En toi Dieu a fait la mère de Dieu.\\
La vierge marie est née, bats de mains pour elle, et réjouis-toi avec son père Joachim.\\
Elle est la première des dons faits à notre terre,
qui fut maudite au commencement à cause d'Eve.\\
Reçois-donc la louange que nous t'offrons avec joie,
Qu'à tes prières nous soyons lavés de tout péché.}

\newpage

\smalltitle{Premier nocturne}

\gscore{A1}
\translation{\aa Penche, Seigneur, ton oreille, et écoute ma voix.}
\smalltitle{Psaume 85}
\psalm{85}{7}
\smalltitle{Psaume 86}
\psalm{86}{7}

\pagebreak

\gscore{A2}
\translation{\aa Béni soir le Seigneur, à jamais.}
\smalltitle{Psaume 88}
\psalm{88a}{6}
\smalltitle{Division}
\psalm{88b}{6}

\vspace{2mm}

\gscore{A3}
\translation{Lève-toi, toi qui juges la terre.}
\smalltitle{Psaume 75}
\psalm{75}{8}
\smalltitle{Psaume 93}
\psalm{93}{8}

\vspace{3mm}

\versiculus{Intret orátio mea in conspéctu tuo, Dómine}{Inclína aurem tuam ad precem meam}{Que ma prière pénètre jusqu'à toi}{Prête l'oreille à ma supplication}

\twocoltext{
	\vv Pater Noster...\\
	\vv Et ne nos indúcas in tentatiónem.\\
	\rr Sed líbera nos a malo.
}{
	\vv Notre Père...\\
	\vv Et ne nous laisse pas entrer en tentation.\\
	\rr Mais délivre-nous du mal.
}

\twocoltext{
	\vv Ipsíus píetas et misericórdia nos ádiuvet, qui cum Patre et Spíritu Sancto vivit et regnat in sǽcula sæculórum.\\
	\rr Amen.
}{
	\vv Qu'il nous secoure par sa bonté et sa miséricorde, celui qui, avec le Père et le Saint-Esprit, vit et règne dans les siècles des siècles.\\
	\rr Amen.
}

\vspace{1cm}

\smalltitle{Première lecture}

%% TODO voir si on imprime ou pas la lecture.

David arriva à Nob chez le prêtre Ahimélek. Celui-ci vint en tremblant à la rencontre de David et lui dit : « Pourquoi es-tu seul, sans personne avec toi ? »

David répondit au prêtre Ahimélek : « Le roi m’a donné un ordre et m’a dit : “Que personne ne sache rien de l’affaire pour laquelle je t’envoie et que je t’ai ordonnée.” Mes compagnons, je leur ai fixé un point de rencontre à tel endroit.

Maintenant, qu’as-tu sous la main ? Donne-moi cinq pains ou bien ce que tu pourras trouver. »

Le prêtre répondit à David : « Je n’ai pas de pain ordinaire sous la main, mais il y a le pain consacré. Les hommes pourront en manger s’ils se sont gardés de rapports avec les femmes. »

---

David répondit au prêtre : « Assurément, les femmes nous ont été interdites, comme précédemment quand je partais en campagne ; sur ce point, les hommes étaient en état de sainteté. Cette expédition est profane, certes, mais aujourd’hui elle sera sanctifiée de ce fait. »

Le prêtre lui donna alors du pain consacré. En effet, il n’y avait là pas d’autre pain que le pain disposé devant le Seigneur, celui que l’on retire, pour le remplacer, le jour même, par du pain chaud.

Cependant, le même jour, un des serviteurs de Saül se trouvait là, retenu devant le Seigneur. Il s’appelait Doëg l’Édomite, et c’était le plus important des bergers de Saül.

---

David dit à Ahimélek : « N’as-tu pas ici, sous la main, une lance ou une épée ? Je n’ai pris avec moi ni épée ni bagages, tant la mission du roi était urgente. »

Le prêtre répondit : « Il y a l’épée de Goliath, le Philistin que tu as abattu dans le Val du Térébinthe : la voici, enveloppée dans le manteau, derrière l’éphod. Si tu veux la prendre, prends-la ; il n’y en a pas d’autre ici. » David lui dit : « Elle n’a pas sa pareille, donne-la-moi. »

David partit de là et se sauva dans la grotte d’Adoullam. L’ayant appris, ses frères, avec toute la maison de son père, descendirent le rejoindre à cet endroit.

Alors se rassemblèrent autour de lui tous les gens en détresse, tous les endettés et tous les mécontents, et il devint leur chef. Il y eut ainsi avec lui environ quatre cents hommes.

\twocoltext{
	\vv Iube, domne, benedícere.\\
	\vv Deus Pater omnípotens sit nobis propítius et clemens.\\
	\rr Amen.
}{
	\vv Maître, veuillez bénir.\\
	\vv Que Dieu le Père tout-puissant nous soit propice et miséricordieux.\\
	\rr Amen.
}

\rubric{Après la lecture:}

\twocoltext{
	\vv Tu autem, Dómine, miserére nobis.\\
	\rr Deo grátias.
}{
	\vv Et toi, Seigneur, aie pitié de nous.\\
	\rr Nous rendons grâces à Dieu.
}

\newpage
\gscore{R1}

\vspace{2cm}

\smalltitle{Deuxième lecture}

\twocoltext{
	\vv Iube, domne, benedícere.\\
	\vv Christus perpétuæ det nobis gáudia vitæ.\\
	\rr Amen.
}{
	\vv Maître, veuillez bénir.\\
	\vv Que le Christ nous donne la joie de la vie éternelle.\\
	\rr Amen.
}

\rubric{Après la lecture:}

\twocoltext{
	\vv Tu autem, Dómine, miserére nobis.\\
	\rr Deo grátias.
}{
	\vv Et toi, Seigneur, aie pitié de nous.\\
	\rr Nous rendons grâces à Dieu.
}

\newpage

\gscore{R2}

\vspace{2cm}

\smalltitle{Troisième lecture}

\twocoltext{
	\vv Iube, domne, benedícere.\\
	\vv Ignem sui amóris accéndat Deus in córdibus nostris.\\
	\rr Amen.
}{
	\vv Maître, veuillez bénir.\\
	\vv Que Dieu attise en nos cœurs le feu de son amour.\\
	\rr Amen.
}

\rubric{Après la lecture:}

\twocoltext{
	\vv Tu autem, Dómine, miserére nobis.\\
	\rr Deo grátias.
}{
	\vv Et toi, Seigneur, aie pitié de nous.\\
	\rr Nous rendons grâces à Dieu.
}

\newpage

\gscore{R3}

\newpage

\smalltitle{Deuxième nocturne}

\gscore{A4}
\smalltitle{Psaume 95}
\psalm{95}{e}
\smalltitle{Psaume 96}
\psalm{96}{e}
\smalltitle{Psaume 97}
\psalm{97}{e}
\smalltitle{Psaume 98}
\psalm{98}{e}
\smalltitle{Psaume 91}
\psalm{91}{e}
\smalltitle{Psaume 100}
\psalm{100}{e}
\vspace{2mm}
\rubric{On répète l'antienne, ci-après.}
\pagebreak
\gscore{A4}

\smalltitle{Lecture brève}

\rubric{Après la lecture brève:}

\versiculus{Beáti hábitant in domo tua, Dómine}{In sǽcula sæculórum laudábunt te}{Heureux ceux qui habitent dans ta maison, Seigneur}{Ils te loueront dans les siècles des siècles}

\smalltitle{Intercession}
\smallscore{or_kyrie_festivus}

\oratio{
Deus, qui sanctos Ióachim et Annam glorióse Matris Unigéniti tui paréntes elegísti: da nobis eórum précibus, in tuórum consórtio electórum cleméntiam tuam perpétuo collaudáre. Per eúndem Dóminum.
}{
Dieu, qui as choisis pour parents de la glorieuse Mère de ton Fils unique, les saints Joachim et Anne, donne-nous qu'à leurs prières et par ta clémence, nous puissions te louer avec eux dans la société de tes élus. Par le même Jésus-Christ.
}

\vspace{1mm}

\versiculus{Dóminus vobíscum}{Et cum spíritu tuo}{Le Seigneur soit avec vous}{Et avec votre esprit}

\vspace{1mm}
\gscore{or_benedicamus_festis}

\end{document}